
\chapter{Estudio \emph{IceStorm}}
\label{cha:estudio-icestorm}

Durante la fase del proyecto en la cual se realiza un aprendizaje del
middleware \emph{ZeroC Ice} y en particular del servicio \emph{IceStorm}, se
realizó una comunicación entre un subscriptor y un
publicador pero con la particularidad de que el sirviente sea de un determinado
tipo.

Esto asegura que los suscriptores serán de un tipo determinado, por lo que la
información que maneja el canal puede ser manipulada atendiendo a dicho
tipo.

La aplicación de este comportamiento al modelo de comunicaciones desarrollado
en este proyecto conllevaría a asegurar los tipos de datos que esperan los
suscriptores, así como los datos que envían los publicadores. Por lo tanto, no
sería necesario comunicar al canal el tipo de datos que manejará.

\section{Implementación}

Para conseguir este comportamiento se cuenta con un componente que actúa
como intermediario (\texttt{Delegate}) entre los suscriptores/publicadores y el
servicio \emph{IceStorm}. Este componente es el que garantiza que los
suscriptores serán de un tipo específico. En el listado \ref{code:interfaces}
se muestra las interfaces que entran en juego en este sistema. La interfaz
\texttt{Listener} es el sirviente y la interfaz \texttt{ASDA} es la que
implementa el componente que actúa de intermediario.


\begin{listing}[
  language = Slice,
  caption  = {Interfaces utilizadas para establecer un determinado tipo de
    suscriptor)},
  label    = code:interfaces]
module ASD  {
  interface Listener {
    void adv(string name);
  };

  interface ASDA {
    void addListener(ASD::Listener* listener);
    Listener* getPublisher();
  };
};
\end{listing}

En el listado \ref{code:delegado} se muestra la implementación de la
interfaz \texttt{ASDA} y la clase \texttt{Delegate}. Aquí, se crea el canal que
será el que establezca la comunicación entre publicadores y suscriptores. La
operación \texttt{addListener} se encarga de realizar la suscripción al canal
\emph{IceStorm} y \texttt{getPublisher} devuelve el publicador del canal de
determinado tipo. Como se puede observar en el \acs{Slice} definido en
\ref{code:interfaces}, el parámetro \emph{listener} tiene que ser del tipo
\texttt{ASD::Listener}, de esta manera se asegura que el objeto a suscribir es
del tipo deseado.

\lstinputlisting[
language=python,
caption={Canal encargado de la comunicación con los servicios \emph{IceStorm}},
label=code:delegado]
{listings/delegate.py}

En las implementaciones del suscriptor y del publicador (listados
\ref{code:suscriptordelegate} y \ref{code:publicadordelegate}) se puede ver el
uso de \texttt{Delegate} como el canal de comunicación entre los publicadores y
los suscriptores.

\lstinputlisting[
language=python,
caption={Implementación de un suscriptor para el canal delegado},
label=code:suscriptordelegate]
{listings/suscriptordelegado.py}

\lstinputlisting[
language=python,
caption={Implementación de un publicador para el canal delegado},
label=code:publicadordelegate]
{listings/publicadordelegado.py}
